古天樂出席《尋秦記》作家講座 北京女稱聽唔明要求講普通話

書展踏入第2日，今日上下午都有多場講座。其中兩位同已故玄幻武俠小說家黃易都甚有淵源嘅人，即係歷史博物館前館長丁新豹同埋演員古天樂，今日就一齊出席《不負此生——日月當空思黃易》講座。講座期間有內地女子突然企起身話聽唔明，叫古天樂講普通話。古就話無問題，問現場仲有無歐洲、法國嚟嘅朋友，有咩要求，佢都可以滿足。

黃易生前名作有《尋秦記》、《大唐雙龍傳》等，並曾經做過香港藝術館助理館長，今年4月因病去世。貿發局就邀請到黃易舊同事、歷史博物館前館長丁新豹，以及曾主演電視劇《尋秦記》嘅演員古天樂，今日一齊出席有關黃易嘅講座。

丁新豹大講同黃易喺藝術館做同事嘅趣事，佢話黃除咗係出名嘅作家，仲係一個睇相佬，平時都會幫啲同事睇掌，以前中午食飯嗰陣，都有好多同事嚟搵黃易睇掌。

丁新豹又話，佢哋成班同事都係怪人，個個都神神化化，好玩得，有時玩起上嚟，會喺午飯後舉打字機當做運動，仲會賭如果舉到幾多吓就可以有漢堡包食。

古天樂就話，佢同黃易食過一次飯，當時見佢打扮好似世外高人，都唔係太敢同佢傾偈，但認為黃易當年能夠寫出穿越劇，係好厲害嘅事。

講座期間就發生咗小插曲，有位自稱來自北京嘅女子，突然舉手同企起身，又用英文同普通話話聽唔明，叫古天樂講普通話，古天樂就用一貫嘅普通話水平回應話，相信主辦單位有錄影，最後會播出，到時應該有字幕，叫佢睇字幕。

不過，古天樂最後亦好好，問大家有咩要求，現場仲有無歐洲、法國嚟嘅朋友，有咩要求，佢都可以滿足，總結時講咗一小段普通話，話好榮幸可以參演，多謝黃易。

點解當場無人會屌個北京女

不過古天樂都幾大方

點解d大陸閪可以咁乞人憎

未聽過古天樂既普通過先會有咁既要求

入得去都應該係讀書人
唔會好似d支那人咁無家教

支那女： 古天樂說廣東話我聽不懂 他說普通話我也聽不懂

btw其實佢進步左好多

不撚知所謂

其實古天樂d 普通話咁多年應有番咁上下架

叫古天樂講普通話佢會後悔

其實佢講想節能都幾準呀

支那人一向天大地大我最大，但另一方面就話人咩都歧視佢，3句唔埋2句就升級為欺負佢地支那人

全世界
以至整個銀河系
都係講普通話

銀河系有幾大？
就得中国閪塊閪咁大。

佢講普通話都係聽唔明

呢個真係唔知

仲難明

好識講野

睇返香港01條片其實佢真係串過馬撚

古仔D普通話就係廣東話讀歪小小

會唔會其實佢已經講緊普通話啦

咁串都叫大方？
btw 條支那女抵比人串

神者撚撚太撚

其實佢一路都講緊普通話

乜都要人就
又唔見你個雜種出國演講自己講英文
由呢啲小事呢個垃圾民族有幾自私

古仔普通話好左喎

試過有次聽個宗教講座，有個支那嬸用質問既語氣問個牧師點解神要揀猶太人做兒女唔揀中國人

個牧師就咁答its a blessing

我記得有段youtube古仔係廣州講普通話
d廣州人大叫講廣東話啦

叫佢睇字幕

人係現在 笑到仆街

古天樂：你肯定？

笑撚死

大陸人唔怕柒嗰下真係睇到都尷尬

死支那西

睇topic以為黃易翻生

省姐能 撚太撚

你還真的站起來
笑到仆街

丁新豹又話，佢哋成班同事都係怪人，個個都神神化化，好玩得，有時玩起上嚟，會喺午飯後舉打字機當做運動，仲會賭如果舉到幾多吓就可以有漢堡包食。
做乜尻

我想炸死它

支那人咁弱智仲睇咩書

不過，古天樂最後亦好好，問大家有咩要求，現場仲有無歐洲、法國嚟嘅朋友，有咩要求，佢都可以滿足

好有禮貌

支那雞：你都係講返廣東話啦

古天樂：其實我一直都講緊普通話

古就話無問題，問現場仲有無歐洲、法國嚟嘅朋友，有咩要求，佢都可以滿足。

高手

又得體又可以串鳩個支那女

佢講普通話你都係唔明

大陸人聽你講廣東話都會用勁厭煩既嘴臉同你「說普通話」包括係香港都會

痴鳩線，乜撚野問題黎

講咁耐都無人post link